export const ListDataVocabularyA = [
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "私の(ふるさと)では、雪がよく降ります。",
        options: ['郷里', '基盤', '住所', '場所'],
        correct_option: '郷里',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女と私とでは、(見解)が異なる。",
        options: ['考え方', '解き方', '答え方', '読み方'],
        correct_option: '考え方',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "食事代を(勘定して)もらったら、思ったよりも安かった。",
        options: ['売り上げて', '値下げして', '計算して', '割引して'],
        correct_option: '計算して',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "給料がとても低いという状況を(改善する)必要がある。",
        options: ['つぶす', 'あてはめる', 'よくする', 'ゆずる'],
        correct_option: 'よくする',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今の給料では、生活水準を(維持する)ことができない。",
        options: ['ねがう', '保存する', '持ち続ける', '同じ状態でい続ける'],
        correct_option: '同じ状態でい続ける',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "めがねをかけないと、字が(ダブって)見える",
        options: ['ふくらんで', 'のびて', '流れて', '重なって'],
        correct_option: '重なって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "これは1時間前まで(さかのぼって)録画できるビデオだ。",
        options: ['ちかづけて', 'もどって', 'しあがって', 'たちどまって'],
        correct_option: 'もどって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "日帰りで東京に行ったので、なんだか(あわただしかった)。",
        options: ['忙しくて落ち着かなかった', '時間がなくて困った', '満足した', 'もったいなかった'],
        correct_option: '忙しくて落ち着かなかった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "朝になるとセミが鳴き始めて(やかましい)。",
        options: ['うるさい', 'めんどうくさい', 'あわれだ', 'むずかしい'],
        correct_option: 'うるさい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "A国とB国の国境は(あいまいだ)。",
        options: ['あきらかだ', '問題だ', 'ゆるい', 'はっきりしない'],
        correct_option: 'はっきりしない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "月には(豊富な)資源があるといわれている。",
        options: ['からっぽな', 'ゆたかな', 'みにくい', 'まずしい'],
        correct_option: 'ゆたかな',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は少しのことではおどろかず、いつも(冷静)だ。",
        options: ['元気がない', '活気がない', '落ち着いている', '落ち込んでいる'],
        correct_option: '落ち着いている',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この新聞記事には、(ところどころ)わからない言葉がある。",
        options: ['ぜんぜん', 'あちこち', 'それほど', 'いよいよ'],
        correct_option: 'あちこち',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "渋滞のせいで、ずっと(のろのろ)運転です。",
        options: ['やっぱり', 'しっかり', 'ゆっくり', 'たっぷり'],
        correct_option: 'ゆっくり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この薬を飲んだら(たちまち)気分がよくなった",
        options: ['さらに', 'しばしば', 'すぐに', 'ゆっくり'],
        correct_option: 'すぐに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "犯人の秘密は(じょじょに)明らかになってきた。",
        options: ['少しずつ', 'できるだけ', 'なるべく', 'たえず'],
        correct_option: '少しずつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "高橋さんはとても(愉快な)人だ。",
        options: ['面白い', 'おしゃれな', '親切な', 'かわいい'],
        correct_option: '面白い',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "それは確かに(やむをえない)ことだと思う。",
        options: ['もったいない', 'なさけない', 'つまらない', 'しかたない'],
        correct_option: 'しかたない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "少し(息抜きをした)ほうがいいよ。",
        options: ['待った', '急いだ', '休んだ', '働いた'],
        correct_option: '休んだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日はとても(ついていた)。",
        options: ['気分が悪かった', '運が悪かった', '気分がよかった', '運がよかった'],
        correct_option: '運がよかった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "私は(つねに)言葉遣いに気をつけている。",
        options: ['当然', 'いつも', '特に', 'できるだけ'],
        correct_option: 'いつも',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "田中さんは(単なる)友人です。",
        options: ['大切な', '一生の', 'ただの', '唯一の'],
        correct_option: 'ただの',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの人のお母さんはいつも(ほがらか)です。",
        options: ['おとなしい', 'まじめ', 'りっぱ', 'あかるい'],
        correct_option: 'あかるい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "田中さんは長い間()窓の外を見ていた。",
        options: ['ぼんやり', 'ふんわり', 'うっすら', 'しっとり'],
        correct_option: 'ぼんやり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "経済だけでなく、法律にも詳しいのが彼の()だ。",
        options: ['励み', '強み', '高み', '重み'],
        correct_option: '強み',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この(ブーム)は長くは続かないだろう。",
        options: ['効果', '状態', '流行', '緊張'],
        correct_option: '流行',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この作業は(慎重)にやってください。",
        options: ['急いで', '絶対忘れずに', '静かに', '十分注意して'],
        correct_option: '十分注意して',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "シャツが(ちぢん)でしまった。",
        options: ['小さくなって', '古くなって', '汚れて', '破れて'],
        correct_option: '小さくなって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "宿題のレポートは(ほぼ)終わった。",
        options: ['すべて', 'すぐに	', 'だいたい', 'やっと'],
        correct_option: 'だいたい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "来週は天気が(回復する)そうだ。",
        options: ['あまり変わらない', '変わりやすい', 'よくなる', '悪くなる'],
        correct_option: 'よくなる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このイベントは予想以上に(コスト)がかかりそうだ。",
        options: ['業績', '手間', '費用', '人材'],
        correct_option: '費用',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この化粧品サンプルは、(無料だ)そうだ。",
        options: ['無名の会社', 'サイズが同じ', 'ただでもらえる', '誰でも使える'],
        correct_option: 'ただでもらえる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今さら(わびられ)ても、遅すぎる。",
        options: ['許可をくれる', 'ほめられる', '叱られる', '謝られる'],
        correct_option: '謝られる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(精一杯)やれば、きっと成功できる。",
        options: ['無理をする', 'たくさん食べる', '制限時間に', '一生懸命'],
        correct_option: '一生懸命',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "初めに(アプローチした)のは、彼女のほうだそうだ。",
        options: ['出世した', 'あきらめた', '近づいた', 'おこった'],
        correct_option: '近づいた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "姉からもらったスカートは、私には(ぶかぶか)だった。",
        options: ['地味すぎる', '大きすぎる', '派手すぎる', '小さすぎる'],
        correct_option: '大きすぎる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この映画は、登場人物の(文句)が面白おもしろいと評判だ。",
        options: ['言葉', '性格', '文章', '関係'],
        correct_option: '言葉',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "私が好きな小説家は、(ありふれた)日常を小説にするのが得意だ。",
        options: ['ずっと昔の', 'よくある', 'ユニークな', '特別な'],
        correct_option: 'よくある',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "そんな小さなことに(こだわる)必要はない。",
        options: ['腹を立てる', '失望する', '反対する', '気にする'],
        correct_option: '気にする',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日の試合で、ライバルを(やっつけた)。",
        options: ['近づけた', 'ほめた', '倒した', '応援した'],
        correct_option: '倒した',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "せっかくのデートなのに、彼は会社の(ぐち)ばかり言っている。",
        options: ['自慢', '不満', '幹事', '行為'],
        correct_option: '不満',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "会議では、人の意見も(尊重する)べきだ。",
        options: ['採用する', '重くする', '検討する', '大切にする'],
        correct_option: '大切にする',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "強風で公園の木が(傾いた)。",
        options: ['折れた', '切られた', '腐った', '斜めになった'],
        correct_option: '斜めになった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "午後になって、(にわかに)雨が降り出した。",
        options: ['少しだけ', '大きな音で', '突然', 'ゆっくり'],
        correct_option: '突然',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "教師がドアを開けると、教室は(しいんと)していた。",
        options: ['とても静かだった', 'うるさかった', '人が少なかった', '暑かった'],
        correct_option: 'とても静かだった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "ここでは、いろんなレ(ジャー)が楽しめる。",
        options: ['遊び', '競技', '計画', '料理'],
        correct_option: '遊び',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "通りの近くで遊んでいる子どもを見て、(はらはらした)。",
        options: ['びっくりした', 'うれしかった', '安心した', '心配した'],
        correct_option: '心配した',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "健康のために、(サプリメント)を利用している。",
        options: ['ダイエット食品', '栄養補助食品', '痛み止め薬', 'かぜ予防薬'],
        correct_option: '栄養補助食品',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "隣の席の学生が、(しきりに)スマホの画面を見ている。",
        options: ['じっと', '何回も', 'ときどき', 'いつも'],
        correct_option: '何回も',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "留学して身につけた英語のレベルを、なんとか(維持)したい。",
        options: ['キープする', '伸ばす', '使う', '知る'],
        correct_option: 'キープする',
    },

]
export const ListDataVocabularyB = [
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "アパートでは、他の住人への(配慮)が必要だ。",
        options: ['注意', 'あいさつ', '贈り物', '気遣い'],
        correct_option: '気遣い',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "近所の住人が、いつも他の住人と(もめて)いる。",
        options: ['おしゃべりして', 'トラブルになって', '遊んで', '付き合って'],
        correct_option: 'トラブルになって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "有名な俳優が結婚して、花嫁と一緒に(コメント)した。",
        options: ['話し合った', '発言した', '冗談を言った', '歌を歌った'],
        correct_option: '発言した',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "家族にも、(おのおの)考えがある。",
        options: ['同じ', 'たぶん', '独特な', 'それぞれ'],
        correct_option: 'それぞれ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この辺りは、(かつて)大きな病院があった。",
        options: ['昔は', '少しだけ', 'うわさでは', 'おそらく'],
        correct_option: '昔は',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "父の話は、いつも(くどくて)嫌になる。",
        options: ['つまらなくて', '怖くて', '難しくて', 'しつこくて'],
        correct_option: 'しつこくて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "うっかりしていて、連休の約束が(ダブって)しまった。",
        options: ['忘れて', 'キャンセルして', '重なって', '増えて'],
        correct_option: '重なって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "授業中は、スマホを使ってはいけない(決まり)だ。",
        options: ['ルール', 'マナー', '法則', '命令'],
        correct_option: 'ルール',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "イベントに参加希望の方は、(あらかじめ)ご連絡ください。",
        options: ['必ず', '前もって', 'もう一度', 'まとめて'],
        correct_option: '前もって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "弟は昨日から(そわそわしている)。何かあるのだろうか。",
        options: ['具合が悪そうだ', '落ち着かない', 'うれしそうだ', '元気がない'],
        correct_option: '落ち着かない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "高級ホテルであんなサービスでは、客が減るのも(もっともだ)。",
        options: ['わからない', '一番だ', '当然だ', '問題だ'],
        correct_option: '当然だ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あんなに(厚かましい)やつは他にいない。",
        options: ['心の優しい', '欲張りな', '体が大きい', '図々しい'],
        correct_option: '図々しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この寒さだと(おそらく)明日は雪が降るだろう。",
        options: ['たぶん', '絶対に', '次第に', 'たしかに'],
        correct_option: 'たぶん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "（やむをえない）事情で大学をやめることになった。",
        options: ['くやしい', 'はずかしい', 'しかたがない', 'もったいない'],
        correct_option: 'しかたがない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "デパートで小学校の同級生に(ばったり)会った。",
        options: ['偶然', '自然に', '都合よく', '久しぶりに'],
        correct_option: '偶然',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "そのニュースは(たちまち)世界中に広まった。",
        options: ['すぐに', 'ついに', 'だんだん', 'ようやく'],
        correct_option: 'すぐに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼はノートに（せっせと）何かを書いていた。",
        options: ['速く', '熱心に', '上手に', '楽しそうに'],
        correct_option: '熱心に',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "課長は今（ミーティング）中で、ここにはおりません。",
        options: ['会議', '出張', '研修', '休暇'],
        correct_option: '会議',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼の(ひきょうな)やり方にみんな驚いた。",
        options: ['冷たい', '真剣な', '親切な', 'ずるい'],
        correct_option: 'ずるい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "3年ぶりに会った彼女は(一段と)きれいになっていた。",
        options: ['やや', 'まあまあ', 'だんだん', 'ますます'],
        correct_option: 'ますます',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日はとても(あわただしい)一日だった。",
        options: ['忙しい', 'ひまな', '落ち着いた', '思いどおりにならない'],
        correct_option: '忙しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼はあの会社に入ることを(ためらって)いるようだ。",
        options: ['決めて', '喜んで', '迷って', '不満に思って'],
        correct_option: '迷って',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "時計を見たら、(とっくに)約束の時間を過ぎていた。",
        options: ['少し前に', 'たったいま', 'だいぶ前に', '知らないうちに'],
        correct_option: 'だいぶ前に',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼はこの仕事を(引き受ける)と言った。",
        options: ['やる', 'あげる', 'やめる', 'たすける'],
        correct_option: 'やる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(はたして)その考えは正しいのだろうか。",
        options: ['本当に', 'やはり', 'どうして', 'もしかして'],
        correct_option: '本当に',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの二人が(手を組めば)、新しい店は成功するだろう。",
        options: ['競争すれば', '協力すれば', '工夫すれば', '相談すれば'],
        correct_option: '協力すれば',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このパソコンは性能が(優れている)。",
        options: ['他より上である', '他と同じようにいい', '他と同じくらいだ', '他と同じように悪い'],
        correct_option: '他より上である',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日は(なるべく)早く帰るよ。",
        options: ['少し', 'いつもより', 'ぜったいに', 'できるだけ'],
        correct_option: 'できるだけ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "先輩に昨晩のことを(おわびした)。",
        options: ['感謝した', '説明した', '謝った', '断った'],
        correct_option: '謝った',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "お客さんが多かったので、(はりきって)働いた。",
        options: ['緊張して', '疲れるほど', 'とても忙しく', 'やる気をもって'],
        correct_option: 'やる気をもって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(明け方)、母から電話があった。",
        options: ['夕方', '朝早く', '午前中', '夜遅く'],
        correct_option: '朝早く',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "パーティーにそんな服で行くのは(みっともない)よ。",
        options: ['わるい', 'きたない', 'はずかしい', 'かわいそうだ'],
        correct_option: 'はずかしい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの時のことは(水に流して)、これから一緒にがんばりましょう。",
        options: ['忘れて', '反省して', '洗い落して', 'みんなに知らせて'],
        correct_option: '忘れて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(やがて)人間が他の星に住む時代が来るだろう。",
        options: ['たぶん', 'かならず', '時間が経てば', '場合によっては'],
        correct_option: '時間が経てば',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "暗い道の先に(ぼんやりと)光が見えた。",
        options: ['明るい', 'とても小さい', 'ぴかぴかした', 'はっきりしない'],
        correct_option: 'はっきりしない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "古いおもちゃを(コレクション)している。",
        options: ['集めて', '飾って', '捨てて', '直して'],
        correct_option: '集めて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女はいつも動きが(にぶい)。",
        options: ['おそい', 'あやしい', 'すばやい', 'うつくしい'],
        correct_option: 'おそい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このレポートは今日中に(しあげて)しまおう。",
        options: ['送って', '確認して', '印刷して', '終わらせて'],
        correct_option: '終わらせて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は仕事中、(しょっちゅう)携帯電話を見ている。",
        options: ['たまに', '何度も', 'ときどき', 'いつまでも'],
        correct_option: '何度も',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "父は仕事で(年中)家を留守にしている。",
        options: ['いつも', 'たまに', '一年間', '半年間'],
        correct_option: 'いつも',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は何事にも(冷静)に対応する。",
        options: ['冷たく', '丁寧に', 'いじわるに', '落ち着いて'],
        correct_option: '落ち着いて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "約束の時間に遅れてしまって、本当に(すまない)と思っています。",
        options: ['かなしい', 'くやしい', 'だらしない', '申しわけない'],
        correct_option: '申しわけない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "すみませんが、(至急)、書類を送ってください。",
        options: ['急に', 'すぐに', '今にも', 'もうすぐ'],
        correct_option: 'すぐに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "医者の話によると、これは(ただの)風邪ではないようだ。",
        options: ['普通の', '流行の', '治りやすい', '一回だけの'],
        correct_option: '普通の',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "空が(ぱっと)明るくなった。",
        options: ['急に', '少し', 'だんだん', 'ゆっくり'],
        correct_option: '急に',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女のピアノの演奏は(みごとだった)。",
        options: ['丁寧だった', '乱暴だった', 'すばらしかった', 'つまらなかった'],
        correct_option: 'すばらしかった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(要するに)、今日は参加できないということですね。",
        options: ['つまり', 'むしろ', 'やはり', 'たとえば'],
        correct_option: 'つまり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "昨日から姉が何だか(そわそわしている)。",
        options: ['落ち着いている', '落ち着きがない', '自信を持っている', '自信を失っている'],
        correct_option: '落ち着きがない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この町には(かつて)、大勢の人が住んでいた。",
        options: ['当時', '以前', '後日', '一時'],
        correct_option: '以前',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は結婚式に(ふさわしくない)服を着ている。",
        options: ['不人気な', '不自然な', '負けない', '合わない'],
        correct_option: '合わない',
    },
]
export const ListDataVocabularyC = [
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "掲示板に貼ってあるお知らせを(取って)、これを貼ってください。",
        options: ['ぶつけて', 'さぼって', 'はがして', 'はさんで'],
        correct_option: 'はがして',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女の病気は、(さらに)悪くなっているようだ。",
        options: ['一段と', '一切', 'いったい', 'さっぱり'],
        correct_option: '一段と',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "料理が来るのが遅いと、お客様から(文句)を言われてしまいました。",
        options: ['指示', '意見', '感想', '不満'],
        correct_option: '不満',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "将来日本の企業で働くために、ビジネス日本語を(身に付け)たい。",
        options: ['プレゼンする', 'カバーする', 'マスターする', 'ヒットする'],
        correct_option: 'マスターする',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この商品の(欠点)は、機能の数だ。",
        options: ['有名なところ', 'おもしろいところ', 'いいところ', '悪いところ'],
        correct_option: '悪いところ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "なんだか、外が(騒がしい)ですね。",
        options: ['うるさい', 'つまらなさそう', '静か', '楽しそう'],
        correct_option: 'うるさい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このくつは私には(ぶかぶかだ)。",
        options: ['小さすぎる', '大きすぎる', '派手すぎる', '地味すぎる'],
        correct_option: '大きすぎる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(なだらかな)坂道を上ると小さなお寺があった。",
        options: ['急な', '長い', 'ゆるやかな', '短い'],
        correct_option: 'ゆるやかな',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "まず、お配りした紙を(ざっと)読んでもらえますか。",
        options: ['丁寧に', 'のんびりと', '何度も', '簡単に'],
        correct_option: '簡単に',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "そんなに(がっかりしない)でくださいよ。",
        options: ['いらいらしないで', '落ち込まないで', '興奮しないで', 'ぼんやりしないで'],
        correct_option: '落ち込まないで',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は二十歳のときの体重を今でも(キープ)している。かれはたちまたいじゅう",
        options: ['維持', '保護', '一致', '操作'],
        correct_option: '維持',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この仕事を彼女に(担当して）)もらいたいと思っている。",
        options: ['引き受けて', '受け取って', '取り替えて', '振り向いて'],
        correct_option: '引き受けて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼の作るカレーは(実に)おいしい。",
        options: ['本当は', 'はっきりと', '珍しく', 'とても'],
        correct_option: 'とても',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "用意していたお金は、（すっかり）なくなってしまった。",
        options: ['少しだけ', '半分程度', 'ほとんど', '残らず全部'],
        correct_option: '残らず全部',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "卒業式(以来)、当時のクラスメートとは連絡を取ってない。",
        options: ['に行くまでの間', 'が終わってから今までの間', 'が行われている間', 'が終わってから将来までずっと'],
        correct_option: 'が終わってから今までの間',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "会議中、うまく説明できず困っているとき、先輩が(助けて)くれた。",
        options: ['コメントして', 'フォローして', 'タッチして', 'ヒットして'],
        correct_option: 'フォローして',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "変わった髪形をしている人がいたので、(つい)見てしまった。",
        options: ['あいにく', 'そっと	', 'いっせいに', '思わず'],
        correct_option: '思わず',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この(スペース)は、自由に使っていいそうです。",
        options: ['地方', '学校', '地域', '空間'],
        correct_option: '空間',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "危険なので、川や海などから(ただちに)離れてください。",
        options: ['できるだけ', '十分に', '遠くに', 'すぐに'],
        correct_option: 'すぐに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は自分のミスを(認めて)謝った。",
        options: ['受け入れて', '反対して', '質問して', '引き出して'],
        correct_option: '受け入れて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼に(つい)本当のことを話してしまった。",
        options: ['うっかり', 'すっきり', 'まったく', 'とっくに'],
        correct_option: 'うっかり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "部屋を片付けていらないものを捨てようと思い()、なかなかできない。",
        options: ['たところ', 'たび', 'ついでに', 'つつも'],
        correct_option: 'つつも',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "レポートに必要な本を図書館で(検索した)。",
        options: ['読んだ', '借りた', '探した', '見つけた'],
        correct_option: '探した',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼はコンピューターの知識が(とぼしい)。",
        options: ['必要だ', '増えた', '少しある', 'ほとんどい'],
        correct_option: 'ほとんどい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この実験では多くの薬物を(用いる)。",
        options: ['買う', '試す', '使う', '取る'],
        correct_option: '使う',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "その時、(たまたま)彼の隣に座っていたのが私でした。",
        options: ['偶然', '当然', 'つねに', 'たまに'],
        correct_option: '偶然',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今、若い女性の間で温泉旅行が(ブーム)だそうだ。",
        options: ['必要だ', '一般的だ', '流行している', '習慣化している'],
        correct_option: '流行している',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は私の近くに来て、「静かにしてください」と(ささやいた)。",
        options: ['怒って言った', 'はっきりと言った', '悲しそうに言った', '小さな声で言った'],
        correct_option: '小さな声で言った',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "私は旅行が趣味で、海外にも(たびたび)出かけています。",
        options: ['たまに', '何度も', '最近', '近いうちに'],
        correct_option: '何度も',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "年上の人は(うやまう)べきだ。",
        options: ['感動する', '尊敬する', '保護する', '世話をする'],
        correct_option: '尊敬する',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "両親の家を(リフォームする)ことにした。",
        options: ['作り直す', '取り壊す', '買いかえる', '取りかえる'],
        correct_option: '作り直す',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "外の様子を見ると、どうも風が(おさまった)ようだ。",
        options: ['吹いた', 'やんだ', '出てきた', '強くなった'],
        correct_option: 'やんだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "過去のことをいつまでも（くよくよする）な",
        options: ['悩む', '悲しむ', '自慢する', '懐かしがる'],
        correct_option: '郷里',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "実力が(ぐんぐん)ついてきた。",
        options: ['少しずつ', 'しっかりと', '勢いよく', '時間をかけて'],
        correct_option: '勢いよく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は自分の仕事を(こなして)、1時間前に会社を出た。",
        options: ['終わらせて', '途中でやめて', '持って帰って', '他の人に渡して'],
        correct_option: '終わらせて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "インターネットで調べたデータを(プリントアウト)してください。",
        options: ['印刷', '複写', '提出', '保存'],
        correct_option: '印刷',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "先輩に「仕事が(のろい)」と叱られた。",
        options: ['遅い', '丁寧でない', '間違いが多い', 'やる気がない'],
        correct_option: '遅い',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この辺りは(ひっそりしている)。",
        options: ['きたない', 'きれいだ', 'しずかだ', 'にぎやかだ'],
        correct_option: 'しずかだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "かなり時間がかかるので、(覚悟して)おいてください。",
        options: ['記録して', '起きていて', '心の準備をして', '時間をはかって'],
        correct_option: '心の準備をして',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "これは(素人)の意見だからあまり役に立たないだろう。",
        options: ['興味がない人', '知識がない人', 'やる気がない人', '何も持っていない人'],
        correct_option: '知識がない人',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この子はとても(かしこい)から、将来が楽しみだ。",
        options: ['かわいい', '頭がいい', 'おとなしい', '性格がいい'],
        correct_option: '頭がいい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "まず基本をよく練習してから、次の（ステップ）に進みましょう。",
        options: ['階段', '手段', '段階', '段落'],
        correct_option: '段階',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この会社では、(先端)技術を使った研究が進められている。",
        options: ['進んだ', '尖った', '特別な', '有名な'],
        correct_option: '進んだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "家族旅行にまでついてくるなんて、(ずうずうしい)人ですね。",
        options: ['意欲がある', '親しみやすい', 'することがない', '迷惑を考えない'],
        correct_option: '迷惑を考えない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "パーティーのためにたくさんごちそうを(こしらえた)。",
        options: ['作った', '並べた', '配った', '注文した'],
        correct_option: '作った',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "時代とともに社会の(システム)が複雑になってきた。",
        options: ['仕上げ', '仕組み', '組み立て', '積み立て'],
        correct_option: '仕組み',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "急用で行けなくなったので、友人に(ことづけ)を頼んだ。",
        options: ['告白', '申請', '通話', '伝言'],
        correct_option: '伝言',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日は(ゆかいな)一日だった。",
        options: ['楽しい', '疲れる', 'にぎやかな', 'のんびりした'],
        correct_option: '楽しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "母は(しきりに)「寒い」と言っていた。",
        options: ['つらそうに', '何度も', 'こっそり', 'ときどき'],
        correct_option: '何度も',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "ずっと外にいたので手足が(こごえ)てしまった。",
        options: ['荒れて', 'ぬれて', '冷えて', '汚れて'],
        correct_option: '冷えて',
    },

]
export const ListDataVocabularyD = [
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "試合に負けて()。",
        options: ['なつかしい', 'めんどうくさい', 'くやしい', 'くわしい'],
        correct_option: 'くやしい',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この曲を聞くと()気持ちになる。",
        options: ['めんどうくさい', 'なつかしい', 'やむを得ない', '仕方がない'],
        correct_option: 'なつかしい',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "ずっと()いた歌手のコンサートのチケットが手に入った。",
        options: ['あきらめて', 'あわてて', 'あこがれて', 'あせって'],
        correct_option: 'あこがれて',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このゲームはやりすぎて、もう()しまった。",
        options: ['あせって', 'あきれて', 'あきらめて', 'あきて'],
        correct_option: 'あきて',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "会社を辞めようかどうか()。",
        options: ['おがむ', '祈る', '悩む', 'くやむ'],
        correct_option: '悩む',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "()明日が合格発表の日ですね。",
        options: ['いらいら', 'だんだん', 'いよいよ', 'ますます'],
        correct_option: 'いよいよ',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "日本に来てから、日本人に()イメージが変わりました。",
        options: ['かんする', 'したがう', 'よる', 'たいする'],
        correct_option: 'たいする',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "時間がなかったので、()見ました。",
        options: ['ざっと', 'どっと', 'ずっと', 'そっと'],
        correct_option: 'ざっと',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "段差に()、ころんでしまった。",
        options: ['つまずいて', 'おちて', 'ふんで', 'かかって'],
        correct_option: 'つまずいて',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "窓をきれいにふいたので、()光っています。",
        options: ['べとべと', 'きんきら', 'ぎらぎら', 'ぴかぴか'],
        correct_option: 'ぴかぴか',
    },
    {
        introduction: "次の()に正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "明日着るから、このシャツにアイロンを()おいてください。",
        options: ['切って', '出して', 'かけて', '伸ばして'],
        correct_option: 'かけて',
    },
    {
        introduction: "次の()に正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あれ？この車、エンジンが()ないよ。",
        options: ['で', 'あがら', 'なら', 'かから'],
        correct_option: 'かから',
    },
    {
        introduction: "次の()に正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "銀行の残高が1万円を()。",
        options: ['落ちた', '切った', '切れた', '切らした'],
        correct_option: '切った',
    },
    {
        introduction: "次の()に正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "毎日暑いので、アイスクリームの売り上げが()いる。",
        options: ['アップ', '伸びて', '伸ばして', 'ついて'],
        correct_option: '伸びて',
    },
    {
        introduction: "次の()に正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで来て、忘れ物に()。",
        options: ['気をつけた', '身についた', 'あった', '気がついた'],
        correct_option: '気がついた',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "()は毎月銀行振り込みです。",
        options: ['不動産', '家賃', '賃貸', '間取り'],
        correct_option: '家賃',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "商品はご()にお送りします。",
        options: ['大家', '住宅', '家', '自宅'],
        correct_option: '自宅',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "最近のマンションには、()カメラがついています。",
        options: ['物件', '.賃貸', '自宅', '防犯'],
        correct_option: '自宅',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "友だちと食事する時は、いつも()です。",
        options: ['割り勘', '請求', '寄付', '会計'],
        correct_option: '割り勘',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "大学に行くために、生活費を()して貯金しています。",
        options: ['赤字', '消費', '支払い', '節約'],
        correct_option: '節約',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "試合に負けて()。",
        options: ['めんどうくさい', 'なつかしい', 'くやしい', 'くわしい'],
        correct_option: 'くやしい',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この曲を聞くと()気持ちになる。",
        options: ['めんどうくさい', 'やむを得ない', '仕方がない', 'なつかしい'],
        correct_option: 'なつかしい',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "ずっと()いた歌手のコンサートのチケットが手に入った。",
        options: ['あわてて', 'あきらめて', 'あこがれて', 'あせって'],
        correct_option: 'あこがれて',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このゲームはやりすぎて、もう()しまった。",
        options: ['あせって', 'あきらめて', 'あきれて', 'あきて'],
        correct_option: 'あきて',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "会社を辞めようかどうか()。",
        options: ['くやむ', '悩む', 'おがむ', '祈る'],
        correct_option: '悩む',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "資源は()ではないので、大切にしなければならない。",
        options: ['無限', '大半', '有限', '少々'],
        correct_option: '無限',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "毎月貯金をしていたので、だいぶ()。",
        options: ['たまった', '数えた', 'つもった', 'はかった'],
        correct_option: 'たまった',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "()が悪いので、なかなか就職が決まりません。",
        options: ['景気', '利益', '資本', '発展'],
        correct_option: '景気',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "早く()して、自分の店を持ちたい。",
        options: ['発展', '独立', '援助', '投票'],
        correct_option: '独立',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "新しい携帯電話は()方法がよくわからない。",
        options: ['操作', '自動', '設備', '性能'],
        correct_option: '操作',
    },
    {
        introduction: "()の中に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "傘を持っていないので、雨が()うちに帰ろう。",
        options: ['降る', '降らない', '降った', '降らなかった'],
        correct_option: '降らない',
    },
    {
        introduction: "()の中に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "就職の()、先生には大変お世話になりました。",
        options: ['うちに', 'たびに', '際に', 'ところに'],
        correct_option: '際に',
    },
    {
        introduction: "()の中に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この写真を見る()、楽しかった学生時代を思い出す。",
        options: ['ところを', 'ところで', '際に', 'たびに'],
        correct_option: 'たびに',
    },
    {
        introduction: "()の中に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "工事の音で、()ところを起こされた。",
        options: ['寝ている', '寝られない', '寝そうになる', '寝る'],
        correct_option: '寝ている',
    },
    {
        introduction: "()の中に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "仕事に集中()最中に話しかけられると、イライラする。",
        options: ['する', 'したい', 'しながら', 'している'],
        correct_option: 'している',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女を一目見た()、好きになった。",
        options: ['時間', '瞬間', '一時', '一瞬'],
        correct_option: '瞬間',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "地震で()電車が止まった。",
        options: ['後日', '同時', '一時', '一瞬'],
        correct_option: '一時',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "最近はどの店も()から営業しています。",
        options: ['平日', '元日', '今日', '年末'],
        correct_option: '元日',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "作品が完成したら、()を書いておいてください。",
        options: ['日中', '日時', '当時', '年中'],
        correct_option: '日時',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "新しいPCを買ったので、()使ってみました。",
        options: ['同時', '一瞬', '途端', '早速'],
        correct_option: '早速',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "女の弟は、誠実で真面目な()です。",
        options: ['好青年', '高青年', '良青年', '優青年'],
        correct_option: '好青年',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この映画は()なのに、世界中で大ヒットした。",
        options: ['低予算', '安予算', '悪予算', '小予算'],
        correct_option: '低予算',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "作者が亡くなったので、この作品は()のままだ。",
        options: ['未完成', '非完成', '無完成', '完成'],
        correct_option: '未完成',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "警察はその事件に()の人間を捕まえてしまった。",
        options: ['非関係', '無関係', '未関係', '不関係'],
        correct_option: '無関係',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "私の母は()でたくさんの料理を作ることができる。",
        options: ['短時間', '少時間', '小時間', '早時間'],
        correct_option: '短時間',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この仕事は給料はいいが、朝から晩まで()なので人気がない。",
        options: ['重労働', '悪労働', '大労働', '高労働'],
        correct_option: '重労働',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "こんな夜中に電話をかけてくるなんて、彼は本当に()な人だ。",
        options: ['未常識', '不常識', '非常識', '無常識'],
        correct_option: '非常識',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この電車はいつも()なので疲れてしまう。",
        options: ['最満員', '大満員', '多満員', '超満員'],
        correct_option: '超満員',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "一人では食べられない()たくさん食料品を買いこんだ。",
        options: ['ものだから', 'くらい', 'ほどには', 'ように'],
        correct_option: 'くらい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "社長の()部長が国際会議に出席した。",
        options: ['ように', 'とおりに', 'かわりに', 'おかげで'],
        correct_option: 'かわりに',
    },
]
export const ListDataVocabularyE = [
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "宿題をしている()眠ってしまった。",
        options: ['ところに', 'かわりに', '次第', 'うちに'],
        correct_option: 'うちに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "日本へ来たばかりな()、日本語がまだよくわからない。",
        options: ['次第', 'かわりに', 'ものだから', 'ところに'],
        correct_option: 'ものだから',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "恋人とデートしている()友達に見られてしまった。",
        options: ['ところを', 'ところに', 'うちに', 'とおりに'],
        correct_option: 'ところを',
    },
    {
        introduction: "次の()にどの漢字を入れれば良いか、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "明日までにこの仕事を全部終わらせるのは()可能だ。",
        options: ['未', '無', '非', '不'],
        correct_option: '不',
    },
    {
        introduction: "次の()にどの漢字を入れれば良いか、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "政治に()関心な若者が増えている。",
        options: ['非', '不', '未', '無'],
        correct_option: '無',
    },
    {
        introduction: "次の()にどの漢字を入れれば良いか、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "道にゴミを捨てるなんて、本当に()常識な人だ。",
        options: ['不', '非', '未', '無'],
        correct_option: '非',
    },
    {
        introduction: "次の()にどの漢字を入れれば良いか、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの事件はいまだに()解決だ。",
        options: ['無', '非', '不', '未'],
        correct_option: '未',
    },
    {
        introduction: "次の()にどの漢字を入れれば良いか、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "そんな高い服は私には()必要です。",
        options: ['非', '無', '不', '未'],
        correct_option: '不',
    },
    {
        introduction: "次の()にどの漢字を入れれば良いか、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼はその話とは()関係だと思うよ。",
        options: ['未', '不', '無', '非'],
        correct_option: '無',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "散歩()、買い物に行ってきました。",
        options: ['がゆえ', 'したものの', 'がてら', 'のかたわら'],
        correct_option: 'がてら',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "日本へ引っ越すのは無理でも、()日本に旅行りょこうしたいものです。",
        options: ['せめて', 'したがって', 'とうてい', 'ようやく'],
        correct_option: 'せめて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "プロジェクトのコストについては、ご確認を()、契約書を用意いたします。",
        options: ['いただきうえで', 'いただいたうえ', 'いただいた末で', 'いただいたうえで'],
        correct_option: 'いただいたうえで',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今朝、電車に乗遅れた()、上司に注意されました。",
        options: ['ものの', 'ごとし', 'ことから', 'ものですから'],
        correct_option: 'ものですから',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は図書館に勤めている()、小説を執筆しているそうです。",
        options: ['一方で', 'ゆえに', 'ことをやむをえず', 'かたわら'],
        correct_option: '一方で',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "日も休まず、毎日漢字を50字も覚えるのは、()難しいのではないでしょうか。　",
        options: ['なかなか', 'そもそも', 'ろくに', 'なるべく'],
        correct_option: 'なかなか',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "遠くからお出でになったお客さんに丁寧に接しない()。",
        options: ['わけにはいきません', 'ものです', 'でもいいわけです', 'のではないでしょうか'],
        correct_option: 'わけにはいきません',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "分の休憩もなく、ずっと24時間に働はたらき続けるのは、一般の人ひとには()無理でしょう。",
        options: ['とうてい', 'たまたま', 'あえて', 'せっかく'],
        correct_option: 'とうてい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "祭日()、高速道路はひどい渋滞になっています。",
        options: ['のくせに', 'ゆえに', 'ごとし', 'にのぼって'],
        correct_option: 'ゆえに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼の気分を悪くさせたのを()、どうしても許してくれない。",
        options: ['謝るかたわら', '謝ったと', '謝ったものの', '謝ったことが'],
        correct_option: '謝ったものの',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "お電話での(お問い合わせ)はご遠慮ください。",
        options: ['対応', '質問', '批判', '注文'],
        correct_option: '質問',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "５年の(付き合い)を経て彼らはついに結婚するそうです。",
        options: ['間', '交流', '月日', '交際'],
        correct_option: '交際',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は大学を卒業した後、(みずから)会社を立ち上げる。",
        options: ['自分で', 'すぐに', '仲間と', 'しばらくして'],
        correct_option: '自分で',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "来週は天気が(回復する)そうだ。",
        options: ['あまり変わらない', '変わりやすい', 'よくなる', '悪くなる'],
        correct_option: 'よくなる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この法律の実施は交通事故を減らすのに(ゆうこう)だ。",
        options: ['よく効く', '効果がない', '時間の制限がある', '時間がかかる'],
        correct_option: 'よく効く',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "引っ越しの荷物は(大半)片付いた。",
        options: ['全面', '大通り', '大抵', '何分'],
        correct_option: '大抵',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この作業は(慎重に)やってください。",
        options: ['急いで', '絶対忘れずに', '静かに', '十分注意して'],
        correct_option: '十分注意して',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "人が前に立つと、ドアが(ひとりでに)開く。",
        options: ['自然に', '突然', '偶然', '必然に'],
        correct_option: '自然に',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "公演の(スケジュール)はもう決まった。",
        options: ['予約', '日程', '計算', '企画'],
        correct_option: '日程',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "人気商品で、(たちまち)売切れてしまう。",
        options: ['しばしば', 'ゆっくり', 'すぐに', 'さらに'],
        correct_option: 'すぐに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "もう全員(そろいました)か。",
        options: ['集まりました', '訪ねました', '出発しました', '案内しました'],
        correct_option: '集まりました',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(差し支え)がなければ電話番号を教えてください。",
        options: ['仕方', '変便', '問題', '不平'],
        correct_option: '問題',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "熱いなら(クーラー)をつけましょう。",
        options: ['冷房', '暖房', '窓', 'テレビ'],
        correct_option: '冷房',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "宿題のレポートは(ほぼ)終わった。",
        options: ['すべて', 'すぐに', 'だいたい', 'やっと'],
        correct_option: 'だいたい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "検査の結果は(みょうごにち)に分かりますので、また来てください。",
        options: ['あす', 'そのうち', 'らいしゅう', 'あさって'],
        correct_option: 'あさって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "できるだけ早く仕事を(済ます)ようにします。",
        options: ['覚える', '終える', '始める', '教える'],
        correct_option: '終える',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "玄関でくつを脱いだら、(向き)をそろえましょう。",
        options: ['方向', '長さ', '左右', '順番'],
        correct_option: '方向',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "景気が(次第に)回復に向かっている。",
        options: ['やっと', '以外に', 'すっかり', 'だんだん'],
        correct_option: 'だんだん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "当店では注文を受けてから全ての(料理)をお作りしております。",
        options: ['献立', '食事', '味', '材料'],
        correct_option: '食事',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "シャツが(ちぢんで)しまった。",
        options: ['小さくなって', '古くなって', '汚れて', '破れて'],
        correct_option: '小さくなって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "頑張ったかいがあって、彼は見事に大学に(合格した)。",
        options: ['出た', '受かった', '通った', '勝った'],
        correct_option: '受かった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この靴は(ぶかぶかだ)。",
        options: ['とても重い', 'とても小さい', 'とても軽い', 'とても大きい'],
        correct_option: 'とても大きい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "一般的にねこは(日中)寝て過ごすことが多い。",
        options: ['一日中', '普段', '昼間', '日夜'],
        correct_option: '昼間',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "強い勢力を保った台風１５号が関東地域に(接近して)いる。",
        options: ['ひろがって', 'たかまって', 'せまって', 'せめて'],
        correct_option: 'せまって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は(たびたび)夜遅くに電話をかけてくる。",
        options: ['たまに', '何度も', 'たいてい', '突然'],
        correct_option: '何度も',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "数日前から、家の前に(怪しい)人が立っていたので、警察に通報した。",
        options: ['はでな', 'かってな', 'へんな', 'みじめな'],
        correct_option: 'へんな',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この辺りは夜になるとかなり(物騒)ですから、一人では歩かないように。",
        options: ['危険', '混雑', '無用心', '酒場'],
        correct_option: '危険',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "先週、車を(レンタルした)。",
        options: ['修理した', '借りた', '検査した', '買った'],
        correct_option: '借りた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "自分のミスで迷惑をかけたことを(詫びた)。",
        options: ['説いた', '謝った', '語った', '解いた'],
        correct_option: '謝った',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "電車の中で、夫婦げんかしないでください。(みっともない)から。",
        options: ['なまいきだ', 'あわれだ', 'かなしい', 'はずかしい'],
        correct_option: 'はずかしい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "どんな車を買うかは(すきずき)ですから、わたしは口は出せませにょ。",
        options: ['それぞれ', '良し悪し', '左右', '大小'],
        correct_option: 'それぞれ',
    },
]
export const ListDataVocabularyF = [
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(せっかく)ですが、いただけません。",
        options: ['もったいない', 'ありがたい', 'うらやましい', 'もうしわけない'],
        correct_option: 'ありがたい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(発育)に必要な栄養をとらなかったので、大きくならなかったようだ。",
        options: ['発展', '育児', '成長', '発生'],
        correct_option: '成長',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日遅刻した(理由)を話しなさい。",
        options: ['邪魔', '経済的', '無駄', '不正'],
        correct_option: '無駄',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日遅刻した(理由)を話しなさい。",
        options: ['わき', 'わか', 'わけ', 'わざ'],
        correct_option: 'わけ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "そんな機会はきわめて(まれ)だった。",
        options: ['めずらしい', 'おかしい', 'おおい', 'あやしい'],
        correct_option: 'めずらしい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この１０年で、この鳥の自然環境(わずかに)変化した。",
        options: ['急に', 'ゆっくり', '大きく', '少し'],
        correct_option: '少し',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "息子は今アメリカのロック音楽に(熱中)している。",
        options: ['想像中だ', '夢中だ', '流行中だ', '真ん中だ'],
        correct_option: '夢中だ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は美人で、しかも(かしこい)。",
        options: ['頭がいい', 'まぶしい', 'まずしい', 'するどい'],
        correct_option: '頭がいい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "妹は占いに（はまって）いる。",
        options: ['悩んで', '夢中になって', '慣れて', '疑問を持って'],
        correct_option: '夢中になって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "田中さんは今の学校教育をどう（とらえて）いらっしゃいますか。",
        options: ['行って', '考えて', '調べて', '教えて'],
        correct_option: '考えて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼の言っていることは、半分以上うそだと（にらんで）いる。",
        options: ['知って', '思って', '聞いて', '言って'],
        correct_option: '思って',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "来月まで予定が（ふさがって）いる。",
        options: ['わかって', '届いて', '空いて', '入って'],
        correct_option: '入って',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "「子育てこころの相談室」には数多くのご相談のメールを（お寄せ）いただいています。",
        options: ['お読み', 'お取り', 'お受け', 'お送り'],
        correct_option: 'お送り',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "ここは田舎なので、夕方になると鳥の声が(やかましい)。",
        options: ['近い', 'おかしい', 'うるさい', 'きれいだ'],
        correct_option: 'うるさい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "昨日、友人から(おそろしい)話を聞いた。",
        options: ['おもしろい', 'こわい', 'かなしい', 'いい'],
        correct_option: 'こわい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この魚だけほかの魚と違って動きが(にぶい)。",
        options: ['遅い', '速い', 'ない', '激しい'],
        correct_option: '遅い',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この料理はソースの味が(くどい)ですね。",
        options: ['珍しい', 'おいしい', 'しつこい', '薄い'],
        correct_option: 'しつこい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "日本に行くのが夢だったが、(とうとう)明日が日本に行く日だ。",
        options: ['いよいよ', 'そろそろ', 'だいたい', 'ちかぢか'],
        correct_option: 'いよいよ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "問題を解いてみたが、正解したのは(せいぜい)二割くらいだと思う。",
        options: ['多くても', '少なくても', '高くても', '低くても'],
        correct_option: '多くても',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "平和に解決するため、(あらゆる)手段を使った。",
        options: ['たくさんの', 'しょっちゅう', 'すべての', 'とりあえず'],
        correct_option: 'すべての',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "これから二時間、食べ放題ですから(おおいに)食べてください。",
        options: ['うんと', 'もっと', 'ずっと', 'すべて'],
        correct_option: 'うんと',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この資料をもう一部もらっても(かまわない)かな。",
        options: ['いけない', '思いがけない', 'さしつかえない', 'しかたない'],
        correct_option: 'さしつかえない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あまり好きでない人に好きだと言われても、(全然)うれしくない。",
        options: ['めったに', 'ちっとも', '相当', '若干'],
        correct_option: 'ちっとも',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "こんな(見事な)作品は見たことがない。",
        options: ['かわった', 'あいまいな', 'すばらしい', 'おもしろい'],
        correct_option: 'すばらしい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今では、携帯電話は(単なる)連絡手段ではなくなった。",
        options: ['簡単な', '珍しい', 'ただの', '厄介な'],
        correct_option: 'ただの',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "指示が(あいまいだ)と、こちらの考えが伝わらない。",
        options: ['やかましい', 'はっきりしない', '難しい', '思いがけない'],
        correct_option: 'はっきりしない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "駅に着いたときには(すでに)新幹線は出発していた。",
        options: ['とうとう', 'とりあえず', 'とっくに', 'そろそろ'],
        correct_option: 'とっくに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今年になって経済状態は(さらに)回復してきた。",
        options: ['幾分', '相当', '割合', '一層'],
        correct_option: '一層',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今のアパートより駅から(やや)遠くなるが、環境がよかったので、この部屋に決めた。",
        options: ['かなり', '少し', 'ほぼ', 'とても'],
        correct_option: '少し',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(強引に)勧められて、必要がないものまで買わされてしまった。",
        options: ['うっかりと', 'にわかに', '意外に', '無理やり'],
        correct_option: '無理やり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今、東京で働いているが、(いずれ)田舎に戻って父の仕事を手伝うつもりだ。",
        options: ['きっと', 'そのうち', 'そろそろ', 'おそらく'],
        correct_option: 'そのうち',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(いったん)話し合いを終わりにして、三十分休憩をしてからまた始めましょう。",
        options: ['一度', '単に', '一応', '少し'],
        correct_option: '一度',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "同じ悩みを持つ人が(相互に)励まし合って、頑張っている。",
        options: ['おたがいに', 'つぎつぎに', 'また', 'しょっちゅう'],
        correct_option: 'おたがいに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "ダイエット中だったが、あまりにもおいしそうだったので、(思わず)買ってしまった。",
        options: ['いったん', 'つい', 'おおいに', 'やっぱり'],
        correct_option: 'つい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(一応)計画したが、まだ行くかどうか決めていない。",
        options: ['すでに', 'とりあえず', 'ずいぶん', 'あらかじめ'],
        correct_option: 'とりあえず',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "歌手が病気になってしまったので、コンサートが中止になるのは(しかたがない)だろう。",
        options: ['めずらしくない', 'やむをえない', 'かまわない.', 'さしつかえない'],
        correct_option: 'やむをえない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このまま(順調に)いけば、あと一時間でこの仕事は終わります。",
        options: ['活発に', '簡単に', '事前に', '予定通りに'],
        correct_option: '予定通りに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "自分の要求は少しぐらい(大げさ)に言わないと、聞いてもらえない。",
        options: ['カバー', 'パターン', 'オーバー', 'スムーズ'],
        correct_option: 'オーバー',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(おそらく)犯人はまだビルから出ていないだろう。",
        options: ['たぶん', 'せいぜい', 'しばらく', 'いったん'],
        correct_option: 'たぶん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "新しい製品に対するあなたの(考え)はとても面白かった。",
        options: ['サンプル', 'クレーム', 'サポート', 'アイデア'],
        correct_option: 'アイデア',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "大地震を(契機)として消防の体制を新たにした。",
        options: ['きっかけ', 'チャンス', '予定', '中心'],
        correct_option: 'きっかけ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "1990年代になってインターネットが一般の家庭に(普及し)始めた。",
        options: ['拡大し', '入り', '広まり', '準備し'],
        correct_option: '広まり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "私はどうしても(真実)が知りたい。",
        options: ['正しいこと', '本当のこと', '真面目なこと', '役に立つこと'],
        correct_option: '本当のこと',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "工事現場の騒音に対する(クレーム)が近所から出ている。",
        options: ['事実', '苦情', '意見', '結論'],
        correct_option: '苦情',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "六十階のここからの(眺め)はとてもすばらしい。",
        options: ['ジャンル', '景色', '写真', 'レジャー'],
        correct_option: '景色',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "私が希望する条件と(一致していた)ので、すぐに応募した。",
        options: ['そろっていた', 'ぴったりだった', 'そっくりだった', 'ととのっていた'],
        correct_option: 'ぴったりだった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この会社では(各々の)資格や経験を生かして働いている。",
        options: ['お互いの', 'あれこれの', '個人', 'それぞれの'],
        correct_option: 'それぞれの',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "人と会ったらあいさつをするのは、最低限の(礼儀)だと思う。",
        options: ['プラン', 'サイン', 'マナー', 'メニュー'],
        correct_option: 'マナー',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "仕事を(なまけて)いたら、残業することになってしまった。",
        options: ['たのんで', 'サボって', 'とめて', 'すすめて'],
        correct_option: 'サボって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "失敗するかもしれないという不安を、彼は必死に(打ち消そう)としていた。",
        options: ['訂正しよう', '悔やもう', '否定しよう', 'あげよう'],
        correct_option: '否定しよう',
    },
]
export const ListDataVocabularyG = [
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "延長戦の結果、相手チームを1対0で(破った)。	",
        options: ['負けた', '負かした', '逆転した', '終わった'],
        correct_option: '負かした',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "そんな(でたらめ)を言っても、誰も信じないと思う。",
        options: ['うそ', 'うわさ', '事実', '約束'],
        correct_option: 'うそ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "焼いた肉を野菜で(くるんで)、食べるとおいしいです。",
        options: ['入れて', 'おおって', 'つつんで', 'はさんで'],
        correct_option: 'つつんで',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "なぜもう一度確認しなかったのかと(後悔した)。",
        options: ['あやまった', 'くやんだ', 'おわびした', 'つたえた'],
        correct_option: 'くやんだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "一日中、子供の世話をして、(くたびれて)しまった。",
        options: ['疲れて', 'くつろいで', 'サボって', 'へこんで'],
        correct_option: '疲れて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "さまざまな(分野)に興味を持つことは、いいことだと思う",
        options: ['サンプル', 'ジャンル', 'チャンス', 'レジャー'],
        correct_option: 'ジャンル',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "自分の考えを(主張する)だけでは、人を納得させることはできない",
        options: ['言い合う', '言い出す', '言い掛ける', '言い張る'],
        correct_option: '言い張る',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "夫は家に戻ってくると、(あわただしく)昼食を取って、また出かけていった。",
        options: ['急いで', 'きちんと', '簡単に', 'ゆっくりと'],
        correct_option: '急いで',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "おいしい店だけど、こんなに(評判)になるとは思わなかった。",
        options: ['にぎやか', 'うるさい', '有名', '大きい'],
        correct_option: '有名',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "休憩",
        options: ['おなかも空いてきたし、そろそろ（休憩）しましょうか。', '一週間程（休憩）を取って、海外旅行をしたいものだ。', '病気が治るまで、自宅で（休憩）しなければならない。', 'もうすぐ(休憩)期間が終わってしまう。'],
        correct_option: 'おなかも空いてきたし、そろそろ（休憩）しましょうか。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今や",
        options: ['今や）謝ったって、許せるわけがない。', '机の上に積まれた山のような荷物が(今や)落ちそうだ。', '普通の田舎町だったのに、（今や）世界を代表する都市になった。', 'いつか成功すると信じて、(今や）頑張ってきました。'],
        correct_option: '普通の田舎町だったのに、（今や）世界を代表する都市になった。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "何とか",
        options: ['今日は、（何とか）人が多い。きっと、何かイベントがあるのだろう。', '締め切りに間に合わせるためには、(何とか)五時までに郵便局に行かなくては。', '彼は、おいしいものなら（何とか）好きだからね。そのお土産は喜ぶと思うよ。', '彼の雰囲気が（何とか）いつもと違う。髪型が変わったせいだろうか。'],
        correct_option: '締め切りに間に合わせるためには、(何とか)五時までに郵便局に行かなくては。',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は暇なのか、用事もないのに、(しょっちゅう)家に来る。",
        options: ['時折', 'たまに', '頻繁に', 'ときどき'],
        correct_option: '頻繁に',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼の態度が(よほど)許せなかったのか、彼女は怒って出ていってしまった。",
        options: ['相当', '若干', 'はるかに', 'ちょっと'],
        correct_option: '相当',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "三日前から風邪を引いているが、今日は、(いくらか)体が楽になった。",
        options: ['とっても', 'だんだん', '少し', '急に'],
        correct_option: '少し',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "社会は(絶えず)変化している。",
        options: ['だんだん', 'ゆっくり', 'いつも', '少しずつ'],
        correct_option: 'いつも',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "相当",
        options: ['あの人は、山田さんと（相当）遊ばなかったそうですよ。', 'あの人は、年に一回という（相当）な割合で恋人と会っている。', '環境問題についての本は多いので、読むのに（相当）時間がかかるだろう。', 'あの人は、（相当）日本人だ。'],
        correct_option: '環境問題についての本は多いので、読むのに（相当）時間がかかるだろう。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "いまに",
        options: ['うちの犬は、玄関を開けると（いまに）走ってくるんですよ。', '一生懸命練習していたから、（いまに）料理がとても上手になった。', '彼は、（いまに）ずっとサッカーを続けてきた。', 'もっと注意深くやらないと、（いまに）失敗するよ。'],
        correct_option: 'もっと注意深くやらないと、（いまに）失敗するよ。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "いったん",
        options: ['この強風だと、（いったん）戻らないと危ない。', '今度、（いったん）遊びに行きませんか。', 'この本は(いったん)最後まで読み終えました。', 'パリには（いったん）新婚旅行で行ったことがあります。'],
        correct_option: 'この強風だと、（いったん）戻らないと危ない。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "たちまち",
        options: ['この小説は、読んでいるうちに（たちまち）面白くなってきた。', 'このパソコンは一回スイッチを切ってしまうと、（たちまち）使えるようになるまで時間がかかる。', '妹はあれほど汚れていた部屋を（たちまち）きれいにしてしまった。', 'あの歌手は、アルバムを出すたびに、（たちまち）歌がうまくなった。'],
        correct_option: '妹はあれほど汚れていた部屋を（たちまち）きれいにしてしまった。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "割合",
        options: ['中学生になってから、（割合）急激に背が伸びた。', 'この映画は、（割合）面白かったけど、絶賛するほどではなかった。', '今週になって、急に真冬のように（割合）寒くなった。', '昨年の記録的な暑さと比べても、（割合）暑かった。'],
        correct_option: 'この映画は、（割合）面白かったけど、絶賛するほどではなかった。',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "田中さんは、食事もせず、ため息ばかりで、(さっぱり)元気がない。",
        options: ['ほとんど', 'まったく', 'すっきり', 'なぜか	'],
        correct_option: 'まったく',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "こんな難しい曲は、(とても)弾けないよ。",
        options: ['どうやっても', 'なかなか', '何とか', 'すごく'],
        correct_option: 'どうやっても',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "どうも",
        options: ['試験に合格するために、(どうも)今から頑張らなければならない。', '花瓶を割ったのは、（どうも）あの子のはずだ。', '（どうも）ご家族の方にもよろしくお伝えください。', '（どうも）僕の言った言葉が誤解されているような気がする。'],
        correct_option: '（どうも）僕の言った言葉が誤解されているような気がする。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "まさか",
        options: ['（まさか）彼は来るに違いない。', 'こんなにおいしい料理を作れるなんて、（まさか）プロだね。', '（まさか）彼が医者になるなんて思わなかった。', 'これは（まさか）君にぴったりの仕事だよ。'],
        correct_option: '（まさか）彼が医者になるなんて思わなかった。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "もしかしたら",
        options: ['彼女は（もしかしたら）昨日徹夜したのかもしれない。', 'あの人は、ここに寄ってから、（もしかしたら）会社に行くんです。', '今夜は、（もしかしたら）雨が降るに違いない。', 'こんなにも大量のデータを処理するのは、（もしかしたら）大変なことだ。'],
        correct_option: '彼女は（もしかしたら）昨日徹夜したのかもしれない。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "さっぱり",
        options: ['先生はとても早口で話されたので、（さっぱり）聞き取れなかった。', '久しぶりのお休みだったので,今日は、（さっぱり）遊んでしまった。', 'こんなに周りがうるさくては、先生の話が（さっぱり）わかるわけがない。', '一人でパーティーに行くのは嫌なので、彼が（さっぱり）来なかったら、私も行きません。'],
        correct_option: '先生はとても早口で話されたので、（さっぱり）聞き取れなかった。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "まるで",
        options: ['このゲームは、（まるで）高いので、あまり売れないだろう。', '昨日、遊んだ公園は、（まるで）広かったけど、ただの草原のようだった。', '彼女は、将来、（まるで）立派な人になるような気がする。', '彼は、全然感情を顔に出さない。（まるで）ロボットのようだ。'],
        correct_option: '彼は、全然感情を顔に出さない。（まるで）ロボットのようだ。',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "長い間続いた不況のために、毎年(徐々に)賃金が引き下げられた。",
        options: ['ますます', 'だんだん', 'それぞれ', 'どんどん'],
        correct_option: 'だんだん',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "財布を忘れてしまったので、電車に乗るために(やむをえず)友達にお金を借りた。",
        options: ['仕方なく', '喜んで', '関係なく', '一応'],
        correct_option: '仕方なく',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "学校から駅までの距離は、(およそ)1キロメートルだ。",
        options: ['恐らく', 'せいぜい', '約', 'ほんの	'],
        correct_option: '約',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "常に",
        options: ['問題が難しいのではなく、（常に）頭が悪いだけだ。', '小学校のときの友達とは、年に一回（常に）集まって食事会をしている。', '図書館で借りた本は、昨日（常に）返却した。', '私は心臓に病気があるので、（常に）薬を持ち歩いている。'],
        correct_option: '私は心臓に病気があるので、（常に）薬を持ち歩いている。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "案外",
        options: ['プレゼンテーションには自信があったが、（案外）うまくできた。', '難しそうに思えることでも、やってみると（案外）簡単なこともある。', '有名な山田先生の講演会に行けなかったのは、（案外）残念だった。', '昨日はよく寝たから、（案外）今日は眠い。'],
        correct_option: '難しそうに思えることでも、やってみると（案外）簡単なこともある。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "あくまで",
        options: ['父は私が外国人と結婚するということに（あくまで）反対した。', '離婚をして、（あくまで）家族の大切さに気付いた。', 'お弁当が必要な方は、（あくまで）事務所にご連絡ください。', '人気があるレストランに行ったら、（あくまで）その日は休みだった。'],
        correct_option: '父は私が外国人と結婚するということに（あくまで）反対した。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "せいぜい",
        options: ['会社から遠くてもいいから、（せいぜい）二部屋はある家に住みたい。', '一日三時間練習したら、（せいぜい）半年でギターが弾けるようになった。', '今は会社が忙しい時期なので、(せいぜい)三日間しか休めないだろう。', 'ノートパソコンを買うには、（せいぜい）八万円は必要だ。'],
        correct_option: '今は会社が忙しい時期なので、(せいぜい)三日間しか休めないだろう。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "とうとう",
        options: ['試験が終わったら、（とうとう）答えが正しいか確認してください', '家の中でゴキブリを見つけて、（とうとう）叫んでしまった。', '今日始まったばかりの展覧会を（とうとう）見に行った。', '彼は土日も休みなく働いて、（とうとう）社長になるという夢をかなえた。'],
        correct_option: '彼は土日も休みなく働いて、（とうとう）社長になるという夢をかなえた。',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "しつこく飲み会に誘われたが、(きっぱり)断った。",
        options: ['きっかり', 'なんとか', 'はっきり', 'やさしく'],
        correct_option: 'はっきり',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "昨日は一日中家で(のんびり)していた。",
        options: ['のびのび', 'ゆっくり', 'がっかり', 'じっとり'],
        correct_option: 'ゆっくり',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "うちの庭にはミカンの木があって、冬になると、ミカンが(どっさり)取れる。",
        options: ['少し', 'たくさん', 'まあまあ', '重いほど'],
        correct_option: 'たくさん',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "文句ばかり言っていないで、(さっさと)部屋の掃除をしなさい。",
        options: ['きちんと', 'きれいに', 'まじめに', '早く'],
        correct_option: '早く'
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "病気になったときに、普段から健康には気を付けなければならないと(つくづく)思った。",
        options: ['かなり', '少し', '強く', 'ときどき'],
        correct_option: '強く',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "ほやほや",
        options: ['彼に電話をしたら、（ほやほや）に家まで来てくれた。', '新婚（ほやほや）の川口さんはとても幸せそうだ。', 'やっぱり、（ほやほや）のご飯はおいしい。', '顔（ほやほや）のところまで近づいて、犬の写真を撮った。'],
        correct_option: '新婚（ほやほや）の川口さんはとても幸せそうだ。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "むかむか",
        options: ['このレストランの料理は（むかむか）しすぎていて、おいしくない。', 'わがままな彼の顔を見ただけで、腹が立って（むかむか）する。', '彼女はとても優しい性格で、いつも（むかむか）している。', '私が転んだのを見て、彼は（むかむか）笑っていた。'],
        correct_option: 'わがままな彼の顔を見ただけで、腹が立って（むかむか）する。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "くよくよ",
        options: ['八時間休まずに働いたので、家に帰ったときには（くよくよ）だった。', '部屋の中が（くよくよ）していて、とても汚い。', 'あこがれていた先生とお話しできると聞いて、とても（くよくよ）した。', '終わったことをいつまでも（くよくよ）考えていても仕方がない。'],
        correct_option: '終わったことをいつまでも（くよくよ）考えていても仕方がない。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "そわそわ",
        options: ['今日は大事なお客様が家に来るので、母は朝から（そわそわ）している。', 'もう少しで車がぶつかりそうになったので、（そわそわ）した。', '誰もいない会議室は、（そわそわ）していた。', '彼の提案は、まったく反対する人がおらず、（そわそわ）と採用された。'],
        correct_option: '今日は大事なお客様が家に来るので、母は朝から（そわそわ）している。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "せっせと",
        options: ['（せっせと）プレゼントを用意したので、ぜひ受け取ってください。', 'もう八時だから、（せっせと）準備をして出かけないと。', '山田さんが私がやることに（せっせと）文句を言うので、腹が立つ。', '山口さんは、授業料のために、（せっせと）アルバイトをしてお金をためている。'],
        correct_option: '山口さんは、授業料のために、（せっせと）アルバイトをしてお金をためている。',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "興奮しているので、少し(落ち着いた)ほうがいいと思う。",
        options: ['口にした', '耳を貸した', '頭を冷やした', '肩を落とした'],
        correct_option: '頭を冷やした',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は(おしゃべりで)、言ってはいけないこともすぐにぺらぺらと話してしまう。",
        options: ['口が滑って', '口が軽くて', '口を出して', '口がうまくて'],
        correct_option: '口が軽くて',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は自分の意見を聞いてもらえなくて、(がっかりして)いた。",
        options: ['手につかないで', '頭が下がって', '耳が痛くなって', '肩を落として'],
        correct_option: '肩を落として',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "まず自分のできることから(始める)つもりだ。",
        options: ['手を貸す', '手をつける', '腕を組んで', '腕を貸す'],
        correct_option: '手をつける',
    },
]